Теоретику Багу подарили английский барометр, который измеряет давление в необычных для нас (и обычных для англичан) единица psi (с англ. \textbf{p}ound-force per \textbf{s}quare \textbf{i}nch). Багу захотелось перевести показания $15{,}0\unit{psi}$ в паскали. К сожалению, у него не оказалось таблиц для перевода единиц давления, но он обнаружил финансовый журнал, в котором нашёл статью, посвящённую стоимости золота в России и Англии.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	 & В России & В Англии\\
	\hline
	Слитки & 522{,}0 тыс. руб./кг &  $5413$ $\pounds$/фунт\\
	\hline
	Проволока & 10{,}07 тыс. руб./метр &  $5{,}845$ $\pounds$/дюйм\\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}
Золото можно было купить либо в слитках, либо в проволоке стандартного сечения. Помогите Багу понять сколько паскалей всё-таки показывает барометр, если реальная стоимость золота в России и Англии одинакова, а по данным Центробанка фунт стерлингов стоит $\pounds = 43$~рубля 78~копеек. Принять $g = 9{,}8\unit{Н/кг}$.
\answer{$15{,}0\unit{psi} = 103{,}3\unit{кПа}$}
\tags{8, регион}